民陣申10.1遊行 聲援12港人 同日拘留期屆滿 內地須決定是否逮捕

節錄

民陣申10.1遊行 聲援12港人
同日拘留期屆滿 內地須決定是否逮捕

【12港人扣內地32日】

【本報訊】12名港青在中國被秘密羈押接近四星期，即使民間社會對事件表示極大關注，但兩地政府依然無視人民訴求，甚至封鎖被捕人消息。民間人權陣線昨日向警方申請不反對通知書，要求在10月1日舉辦大遊行，促請中方釋放12位港青，民陣召集人岑子杰明言成功申請不反對通知書的機會渺茫，但為了12港人能盡快獲釋，並向政權表達關注，所有方法都要一試。10月1日也是當局決定會否正式逮捕12人的期限，一直協助家屬的鄒家成希望市民參與表態，認為維持關注12港人的熱度對事件有極大幫助。

相關新聞：再有四律師被拒見當事人

今年10月1日除了是中共建政71周年，亦是中秋節正日，岑子杰說，近日香港在多方面受中共政權威脅，由教育界、司法界、新聞自由，再到12名港青仍被扣押在深圳的看守所，無法與家人團聚，故此10月1日舉行遊行有更深一層意味。。。。。。。。。。。。。

限聚打壓 岑子杰料難獲批

過去警方屢次用限聚為由拒批遊行不反對通知書，岑也說對獲批不樂觀，形容「機會渺茫」，斥林鄭政府一直耍政治手段，過去6.4、7.1和10.1等重要日子都故意延長限聚令，以防疫為由拒讓民陣舉辦遊行，阻止市民表態，但民陣會堅持申請遊行，直到政府正式拒絕為止。岑又說，9月6日即使沒有不反對通知書，仍有多人上街，證明香港人抗爭未停止，惟呼籲市民要衡量風險。

有份協助被捕者家屬的民主派初選出線人鄒家成說，部份家屬知悉民陣會在10月1日舉行遊行，形容他們反應正面，相信行動會令到多人關注事件，他亦希望市民可以趁10月1日遊行機會表態，將香港人的關注轉化為實質行動，維持關注12港人的熱度，相信對事件有極大幫助。

鄒又提醒，12港人的拘留時限為37日，10月1日正是檢察院決定是否批准「逮捕」12人的期限，若然有大批市民透過不同方式在當日表達對事件的關注，根據以往抗爭的經驗，政府就承受越大壓力回應家屬提出的四大訴求，。。。。。。。。。。。。

另有網民發起登獅子山活動

另亦有網民發起「十一國殤日大遊行」，主題為追究開槍事件、關注12港人被送中及重申五大訴求等。遊行10月1日下午2時半在荃灣舉行，主辦方稱不會申請不反對通知書，籲參加者自行衡量風險。 此外，亦有網民發起「十一．和你燈」行動，晚上9時登上獅子山，路線由法藏寺開始，經獅子亭，最後登上「獅頭」。

■民陣去年10月1日發起國殤遊行遭警方反對，但當日仍有逾十萬市民上街。